老實講句 香港地ielts有6係基本

如果要提升自己競爭力 英文叻係基本
身邊見好多都有7以上既都好叻
要唔比人淘汰 英文能力好重要
利申 入u英文比人屌打
連登既巴打們 努力d啦

我考完覺得 IELTS 考你平時多唔多用英文/有無努力溫書多過英文能力

考平時多唔多用英文，多過英文能力

姐係可以短時間內操起幾份 paper 整體攞 7 或以上，但其實個人英文能力又唔係好高

至少要用到英文流利地溝通
如果唔係真係同蝗同一個level

老實講
我雖然有7
但係覺得自己writing成pat屎咁
仲比我老母笑返轉頭
我老母中5畢業 職場30年經驗

ielts 其實裸考最準

你操一大堆paper拎7其實都係打下飛機

ielts有好多past paper可以操
臨考做多d輕鬆有7

speaking 冇 7.5 以上 你同DSE仔冇分別

女人街執個阿婆都6啦

agger

其實得6分唔好同人講自己識英文啦好無

6分等於好撚柒廢
6.5分等於好撚廢
7分等於好廢
7.5等於一般
8分等於勁
8.5港大生
9分港大生

咁啲人讀kongu得5點算

係咪因爲佢係基佬阿

港大生加天使姐係點

因為佢係哂銀時

考過兩次

打通宵牌裸考就7
真係操完去就8

但我由細到大英文都廢，細個默書永遠0分，真係連1分都未拎過
Gramma更加唔好提

所以我同意上面有巴打話日常生活有用開自然就會高分

8.5 基本係常識

又細到大，即係幾大先？

7 都冇出街唔好認係香港人

由細到大，即係幾大先？

點睇我speaking listening 7.5
但writing 4
利申 裸考

打出黎都覺得自己肉酸

小一到中七
次次老母叫溫書，我一開英文書會瞓著
小學永遠0分
中學啲作文永遠50分左右

連登仔吹水大會正式開始

呢個po嘅連登仔ielts有9係基本
所以9分以下嘅都係垃圾

8分，裸考
咩操唔操睇個人架姐，目的都係砌下份CV 不過speaking真係簡單過dse，問埋你住邊，中唔中意住屋企果d，問題睇落太冇深度反而先難答

不過我諗只供參考

6同fail有咩分別

6都叫基本?
香港一般考生都有6.5喎
below average 都叫基本?

咁所以 DSE 考幾多丫

講到自己冇底又差 grammar 都可以有7

HKU 明明有9
假嘅

有冇人貼自己成積出黎

有冇咁多八九分啊

佢連grammar 都串錯都有7
所以我諗你dse英文合格都起碼ielts 9

AL 得 D
大學 final year 7.5
係真係咁嫁

裸考得7都覺得自己唔識英文 寫又差, 同人講英文 10句內就會暴露自己英文差事實

reading listening 算淺過dse 反而speaking未必個個做到佢requirement

當年好多UE fail既走去考個6.5大有人在

其實真係麻麻

利伸 車邊level

雖然知你曲，但都想補充下
9分真係好難，印象中每年港大中大都係5個以內（係當時考ielts有refund年代，graduating class平均有一半會去考既大前提下)

事關speaking/writing好難perfect
英文好既話8.5係可以操一操
但9.0 is a different story

我記得就算係德國人都只係平均7.3分(已經係非英語母語當中最高分)
歐洲人英文普遍都幾好
香港人考到7都唔係真係太難，但明顯同歐洲人兩個層次
點解咁得意?

識人大學生考咗3次都係5.5

DSE撚有中七讀？

默書拎0分係咁上下水準啦
6年都0分你估容易？次撚次家長簽名都比人屌嫁

Ielts平均成績

Ielts考生取得各band比例

考評局研究（操卷ue與裸考ielts）

考評局成績統計資料

考評局做的研究，應該係操卷考ue，同裸考ielts的去比較
如果操ue和有操ielts比較，睇返ielts 和hkale的考生成績百化比就估到

根據以上資料，大概推斷到

Hkale ue
與裸考ielts比

A : 7.0 / 7.5
B : 6.5 / 7.0
C: 6.5
D : 6 / 6.5
E : 6

如果操左ielts卷，就

A : 8.5
B : 8.0
C : 7.5
D : 6.5 / 7.0
E : 6 / 6.5

根據考局和ielts官方資料作對比
如果裸考的話，7.5 已經達到UE A 級水平
如果有操卷的話，7.5應該係ue C級至D級左右

考局話ue有15%人以上拎C
Ielts話香港考生 23%人拎7.5以上

我UE D裸考IELTS都7.5

E 6/6.5
D 7/7.5
C 7.5/8
B 8/8.5
A 8.5/9

第一次考溫晒書攞6.5
第二次裸考7.5

講真，真係唔知考局個研究點做返黎
可能專登棒紅ielts, 自貶低 hkale

如果根返percentile rank
就真係咁

E 6.0/6.5
D 7.0/7.5
C 7.5/8.0
B 8.0/8.5
A 8.5/9.0

不如比較下考生成績先啦
HKALE Use of English

A : 0.8%
B或以上 : 3.6%
C或以上 : 13.4%
D或以上 : 36.9%
E或以上 : 70.4%

IELTS Academic (Hong Kong)
9.0 : 0% （四拾五入，即係<0.5%）
8.5或以上 : 2%
8.0或以上 : 9%
7.5或以上 : 23%
7.0或以上 : 41%
6.5或以上 : 60%
6.0或以上 : 74%

lm

即係樓主得6分，完

不如比較下考生成績先啦
HKALE Use of English

A : 0.8%
B或以上 : 3.6%
C或以上 : 13.4%
D或以上 : 36.9%
E或以上 : 70.4%

IELTS Academic (Hong Kong)
9.0 : 0% （四拾五入，即係<0.5%）
8.5或以上 : 2%
8.0或以上 : 9%
7.5或以上 : 23%
7.0或以上 : 41%
6.5或以上 : 60%
6.0或以上 : 74%

參考 :

HKDSE English Language
5** : 1.0%
5* 或以上 : 3.8%
5 或以上 : 9.6%
4 或以上 : 26.4％
3 或以上 : 57.0%
2 或以上 : 77.0%

新制 HKCEE English Language
5* (a) 級 : 1.2%
5 (b) 或以上 : 7.0%
4 (c) 或以上 : 18.1％
3 (d) 或以上 : 42.8%
2 (e) 或以上 : 70.0%

舊制 HKCEE English Language (syllabus b)
A : 1.8%
C 或以上: 10.5%
E 或以上 : 70.7%

如果直接咁比較唔公平 因為考公開試大都係個個age 但考ielts 無論幾老都得 而後生少d 需要 個norm 就係越大英文能力會越好 真係要比較應該剩係拎個個age

北歐國家,荷蘭+德國+比利時
講個套英文係生活英文,好多人由細睇英文劇睇到大

香港個套係for考試

老實講句 香港地月薪有6萬係基本

6萬月薪，如果要買樓結婚生仔生女養父母，就係基本
但6萬月薪，係top 10%
而Ielts 6分，係top 74%

如果話6萬月薪基本
相等於話ielts 8分係基本

僅是參考性質

連登真係個撚個都平均以上

呢個比喻好廢

從ielts，ue和dse考生成績統計估計，考慮埋其他因素，如考生質素等

估計/推測
IELTS = AL UE = HKDSE
8.5 = UE A = 5**
8.0 = UE B = 5*
7.5 = UE C = 5
7.0 = UE D = 4
6.5 = UE E = 3
6.0 = UE E = 2

嚟緊都想考一次睇吓自己去到咩level
利申，好渣

剩係你以為dse可以直接同al比已經笑大人個口啦

裸考都7啦，7先係基本吓話

Ielts和ue都唔可以直接比啦化
純粹作參考性質
唔通cre level 2 = ue 拎c咩

考評局官方d比較仲兒戲啦
Cre level 2 = ielts 6.5 = ue c

個frd去考完除咗speaking其他都係8，原因係speaking條題目叫佢講高樓大廈，佢話啲樓高嘅話上落忍屎忍尿好辛苦但係個考官唔了解

其實樓上究竟有幾多人考過ielts?

話speaking 輕鬆鳩吹拎到7分個d，真係想睇下你點鳩吹。

IELTS無乜代表性

幾年前我考過一次 7.0
而家我係英國Top律師行番緊工

7分都可以係英國生活應付自如 無有怕

6真係麻麻地夠
除非你以後做野生活都唔駛點用英文

同埋想提下ielts越高分越難 (8.5/9.0)
因為改卷既係英國佬
佢地唔鐘意畀完美分(英國大學First hon係70/100)
writing/speaking要做到地道先得

相反UE/DSE改卷既係香港本地既英文老師
佢地本身都水平有限

如果可以換支 A 比我就好

Ue E
ielts 裸考7

ielts writing 極低分, 其實都係7/8

原來成個post都係鳩吹。仲之就唔放上黎。我應該吹全8。

用腳考都8分啦其實

ielts 可以操出黎
Reading listening 可以唔洗識英文 操到8-9分
writing oral 先真係考實力

十年前睇Stream英超
可以完全唔知加利仔講咩 果陣都考7.5分

起碼有7對住鬼佬唔會騰雞先好講啦屌
利伸我都係得7.5

冇考過，唔知咩grade,過黎試下屌打我？

7.5 裸考
超級毒撚 如果唔係ORAL考官問關於運動就會8

連登真係多神人。

ching #metoo

6

裸考 8.5

講咁耐都係得一個人有圖

7就收番埋啦
唔放上黎係太廢唔想俾人笑
有8先放上黎

ielts有6=英文好？
先入為主

7.5 但係dse得4
講左咩自己諗

DSE CE AL都係幾大都考得喎

Writing 可以背例句格式死操
操完即刻高三分
Reading 又係，上完補習班又高左幾分
明明上完堂都睇唔明篇文
Listening 又係靠skill都會升高D 分
但oral真係要靠實力

大家覺得dse定ielts準

加利仔11年先開始講波

Ielts oral準好多

一定係ielts啦 香港考試on9 人地係你考到個分就俾你個級 香港係睇人數

冇圖我10分添